---
title: Screenshots mit Vivaldi erstellen
date: 2016-12-22T19:05:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Vivaldi
- Browser
- Screenshots
slug: screenshots-mit-vivaldi-erstellen
---
Heute wurde eine neuer Snapshot (1.7.704.3) des Browsers Vivaldi veröffentlicht, der meiner Meinung nach mal wieder erwähnenswert ist. Von nun an lassen sich Screenshots direkt mit dem Browser erstellen.

In der unteren Leiste findet man nun ein Kamerasymbol. Viele Tools / Plugins zum Erstellen von Screenshots sind allerdings nur in der Lage das aufzunehmen, was auf dem Bildschirm angezeigt wird. Ist die Seite länger, sodass man scrollen muss, hat man hier oft ein Problem. Die Entwickler von Vivaldi haben diese Problematik berücksichtigt. Man kann entweder bestimmte Bereich aufnehmen die man mit der Maus markieren kann oder man kann Screenshots von kompletten Seiten anzeigen, egal wie lange diese sind. Als Dateiformat wird aktuell PNG oder JPEG angeboten.

Die erstellten Bilder landen bei mir (KDE Plasma) unter ~/Bilder/Vivaldi Caputures/. Was ich hier nicht so gut finde ist, dass die Dateien in Form wie dd4d8c5f-ac25-4ca6-ac83-b954fdb93cb2.png abgespeichert werden, ohne dass man hier einen Einfluss darauf hat. Ich vermute aber, dass sich hier zukünftig noch etwas ändern wird. Auch würde ich es begrüßen, wenn es einen einfacheren Editor wie bei Greenshot geben würde.

{{< image src="vivaldiscreen.webp" alt="Vivaldi Screenshotfunktion" >}}
